---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Es el Islam sólo para los árabes?
date: 2024-07-28
description: El Islam no es sólo para los árabes. La mayoría de los musulmanes no
  son árabes y el Islam es una religión universal para todas las personas.
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=MSC01&articleID=MSC010003&articlePages=1
  title: spubs.com
translator_id: 573109
---

La forma más rápida de demostrar que esto es completamente falso es constatar el hecho de que sólo entre el 15% y el 20% de los musulmanes del mundo son árabes. Hay más musulmanes indios que musulmanes árabes, y más musulmanes indonesios que musulmanes indios! Creer que el islam es sólo una religión para árabes es un mito que difundieron los enemigos del islam al principio de su historia. Esta suposición errónea se basa posiblemente en el hecho de que la mayoría de la primera generación de musulmanes eran árabes, el Corán está en árabe y el profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }} era árabe. Sin embargo, tanto las enseñanzas del Islam como la historia de su difusión muestran que los primeros musulmanes hicieron todo lo posible por difundir su mensaje de la Verdad a todas las naciones, razas y pueblos.

Además, hay que aclarar que no todos los árabes son musulmanes y no todos los musulmanes son árabes. Un árabe puede ser musulmán, cristiano, judío, ateo o de cualquier otra religión o ideología. Además, muchos países que algunas personas consideran "árabes" no son "árabes" en absoluto, como Turquía e Irán (Persia). Las personas que viven en estos países hablan idiomas distintos del árabe como lengua materna y tienen una herencia étnica diferente a la de los árabes.

Es importante darse cuenta de que desde el principio de la misión del Profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }}, sus seguidores procedían de un amplio espectro de individuos: estaba Bilal, el esclavo africano; Suhaib, el romano bizantino; Ibn Sailam, el rabino judío; y Salman, el persa. Puesto que la verdad religiosa es eterna e inmutable, y la humanidad es una hermandad universal, el Islam enseña que las revelaciones de Dios Todopoderoso a la humanidad siempre han sido coherentes, claras y universales.

La Verdad del Islam está destinada a todas las personas, independientemente de su raza, nacionalidad u origen lingüístico. Basta con echar un vistazo al mundo musulmán, desde Nigeria a Bosnia y desde Malasia a Afganistán, para comprobar que el Islam es un mensaje universal para toda la humanidad, por no mencionar el hecho de que un número significativo de europeos y americanos de todas las razas y orígenes étnicos se están uniendo al Islam.
